% Exercícios.
%
% Topologias inicial e final.

\begin{exercise}
  Seja $\function{f}{\reals}{\topologicalspace{\sphere}}$ a aplicação
  do Exemplo \ref{ex:topologia_inicial_dos_reais_no_circulo}.
  Mostre que
  \begin{equation*}
    \frac{1}{n}
    \xrightarrow{\initialtopology{f}}
    7.
  \end{equation*}

  \begin{hint}
    Qual é o formato das vizinhanças de $7$?
  \end{hint}

  \begin{answer}
    TODO:
    envie sua resposta para
    \\
    \email{topologia-geral-discussion@lists.ourproject.org}
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Seja $\function{f}{\reals}{\topologicalspace{\sphere}}$ a aplicação
  do Exemplo \ref{ex:topologia_inicial_dos_reais_no_circulo}.
  Mostre que
  \begin{equation*}
    n + \frac{1}{n} - 23
    \xrightarrow{\initialtopology{f}}
    11.
  \end{equation*}

  \begin{hint}
    Qual é o formato das vizinhanças de $11$?
  \end{hint}

  \begin{answer}
    TODO:
    envie sua resposta para
    \\
    \email{topologia-geral-discussion@lists.ourproject.org}
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Seja $\function{f}{\topologicalspace{\reals}}{\sphere}$ a aplicação
  do Exemplo \ref{ex:topologia_inicial_dos_reais_no_circulo}.
  Fixado $x \in \reals$,
  para cada $\varepsilon > 0$,
  seja $I_\varepsilon = (x-\varepsilon, x+\varepsilon)$.
  Mostre que
  \begin{equation*}
    \family{B}_x
    =
    \setsuchthat{f(I_\varepsilon)}{\varepsilon > 0}
  \end{equation*}
  é uma base de vizinhanças de $f(x)$ na topologia final.

  \begin{hint}
    Mostre que o conjunto
    $f(I_\varepsilon)$ é aberto na topologia final.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    TODO:
    envie sua resposta para
    \\
    \email{topologia-geral-discussion@lists.ourproject.org}
  \end{answer}
\end{exercise}
